"Mark Read" = "읽음으로 표시";
"Mark Unread" = "읽지 않음으로 표시";
"Mark Unflagged" = "깃발 표시 제거";
"Articles" = "기사";
"Folders" = "구독";
"Loading %@..." = "%@ 로딩 중...";
"Completed" = "완료";
"Refresh RSS feeds" = "구독 갱신";
"Refresh All Subscriptions" = "모든 구독 갱신";
"Already subscribed title" = "오류";
"Already subscribed body" = "이미 구독 중인 피드입니다.";
"RSS Subscription Import Title" = "가져오기 완료";
"%d subscriptions successfully imported" = "%d 항목의 구독을 성공적으로 가져왔습니다.";
"RSS Subscription Export Title" = "내보내기 완료";
"%d subscriptions successfully exported" = "%d 항목의 구독을 성공적으로 저장했습니다.";
"New unread articles retrieved" = "%d 항목의 읽지 않은 새 기사가 추가되었습니다.";
"Growl refresh completed" = "새로운 기사";
"New articles retrieved" = "새로운 기사";
"(Untitled Feed)" = "(이름 없는 피드)";
"Open Link in Browser" = "브라우져에서 링크 열기";
"Copy Link to Clipboard" = "링크 복사";
"Refresh completed" = "갱신 완료";
"Retrieving articles" = "기사 추가 중";
"ClearButton" = "지우기";
"Read" = "읽음";
"Flagged" = "깃발 표시";
"Comments" = "주석";
"Parent" = "출처";
"Number" = "번호";
"Subject" = "헤드라인";
"Folder" = "구독";
"Date" = "날짜";
"Author" = "작성자";
"Text" = "텍스트";
"Headlines" = "헤드라인";
"Link" = "링크";
"Deleted" = "삭제";
"GUID" = "GUID";
"No" = "아니오";
"Yes" = "예";
"Version %@" = "버전 %@";
"Refresh All" = "모두 갱신";
"Subscribe" = "구독하기";
"Smart Folder" = "스마트 폴더";
"Flag" = "깃발";
"Next Unread" = "읽지 않은 다음 항목";
"Noon" = "정오";
"Midnight" = "자정	";
"Today" = "오늘";
"Yesterday" = "어제";
"Tomorrow" = "내일";
"%@ at %@" = "%@ %@";
"Quit" = "종료";
"Refresh cancelled" = "갱신이 취소됨";
"Additional actions for the selected folder" = "선택된 항목에 대한 추가 액션";
"Create a new subscription" = "새로운 구독 추가";
"Refresh all your subscriptions" = "모든 구독 갱신";
"New style title" = "Vienna 가 새 스타일을 설치했습니다.";
"New style body" = "\"%@\" 스타일이 사용자의 스타일 폴더에 설치되었으며, 스타일 메뉴에 등록되었습니다.";
"More Styles..." = "스타일 추가...";
"Delete selected message" = "정말로 선택된 기사를 영구히 삭제하시겠습니까?";
"Delete selected message text" = "이 명령은 취소할 수 없습니다.";
"Cancel" = "취소";
"OK" = "확인";
"From" = "발신";
"To" = "수신";
"(No title)" = "(제목 없음)";
"Refreshing folder images..." = "구독 이미지 갱신 중...";
"Refreshing subscriptions..." = "구독 갱신 중...";
"Authenticating with user name '%@'" = "사용자 \"%@\" 에 대한 인증";
"No new articles available" = "가능한 새 기사를 찾을 수 없음";
"%d new articles retrieved" = "%d 항목의 새 기사를 등록";
"HTTP code %d reported from server" = "서버로부터 HTTP 코드 보고: %d";
"Headers:\n" = "헤더:\n";
"Connection error (%d, %@):\n" = "연결 오류 (%d, %@):\n";
"\tDescription: %@\n" = "\t설명: %@\n";
"\tSuggestion: %@\n" = "\t제안: %@\n";
"\tCause: %@\n" = "\t원인: %@\n";
"Article feed will be compressed" = "기사 피드가 압축된 형식일 수 있습니다.";
"Redirecting to %@" = "%@ 주소로 전환";
"Error: %@" = "오류: %@";
"Error" = "오류";
"Credentials Prompt" = "\"%@\" 구독은 사용자 이름과 암호를 요구합니다.";
"%ld bytes received" = "%ld 바이트 받음";
"Authentication failed for user '%@'" = "사용자 \"%@\" 에 대한 인증 실패";
"Error parsing XML data in feed" = "해당 피드의 XML 데이터 읽는 중 오류 발생";
"Retrieving folder image" = "구독 이미지 추가 중";
"Folder image retrieved from %@" = "%@ 로부터 구독 이미지 갱신";
"Contacting..." = "연결 중...";
"Connect Running" = "연결이 진행 중입니다.";
"Connect Running text" = "연결을 중지하고 Vienna 를 지금 종료하시겠습니까?";
"Delete group folder" = "그룹 폴더 삭제";
"Delete group folder text" = "정말로 그룹 폴더 \"%@\" 및 모든 하위 항목을 삭제하시겠습니까? 이 명령은 취소할 수 없습니다.";
"Delete smart folder" = "스마트 폴더 삭제";
"Delete smart folder text" = "정말로 스마트 폴더 \"%@\" 항목을 삭제하시겠습니까? 이는 검색에 부합된 실제 기사는 삭제하지 않습니다.";
"Delete RSS feed text" = "정말로 \"%@\" 구독을 취소하시겠습니까? 이는 저장된 모든 관련 기사들을 삭제할 것입니다.";
"Delete RSS feed" = "구독 삭제";
"Delete multiple folders text" = "정말로 선택된 %d 항목을 모두 삭제하시겠습니까?\n이 명령은 취소할 수 없습니다.";
"Delete multiple folders" = "다중 항목 삭제";
"Delete folder status" = "\"%@\" 삭제 중...";
"An error has occurred" = "오류가 발생했습니다.";
"Your software is up to date" = "최신 버전의 Vienna 를 사용 중입니다.";
"Please try again later" = "나중에 재시도 하십시오.";
"An update is now available" = "지금 업데이트가 가능합니다.";
"Update available text" = "버전 %@ 의 Vienna 가 유효합니다:\n\n%@\n\n지금 다운로드 하시겠습니까? 지금 다운로드하지 않으면, 이후에 다시 업데이트 확인으로 다운로드가 가능합니다.";
"any" = "일부";
"all" = "모든";
"Open Scripts Folder" = "스크립트 폴더 열기";
"Cannot create database folder" = "Vienna 가 데이터베이스 폴더를 생성할 수 없습니다.";
"Cannot create database folder text" = "Vienna 가 \"%@\" 폴더를 생성 중에 오류가 발생했습니다. 지정한 경로에 있는 폴더의 권한을 확인하십시오.";
"Unrecognised database format title" = "데이터베이스 파일 형식이 변경되었습니다.";
"Unrecognised database format text" = "해당 데이터베이스 (%@) 파일 형식은 현재 버전의 Vienna 에서 지원하는 형식이 아닙니다. 해당 파일을 삭제 또는 이름을 변경한 후 Vienna 를 재실행하십시오.\n";
"Upgrade Title" = "데이터베이스 업그레이드";
"Upgrade Text" = "현재 버전의 Vienna 를 사용하기 위해서는 기존 데이터베이스의 업그레이드가 요구됩니다. 또는 새로운 데이타베이스를 생성해 시작할 수도 있습니다. 그 어느 경우에도 기존 데이타베이스는 %@ 에 백업됩니다. 신규 및 업데이트된 데이타베이스는 구버젼의 Vienna 에서는 사용할 수 없습니다.\n\n참고: 현재 버전에서는신규 데이터베이스를 생성해 사용할 것을 권장합니다.\n";
"New Database" = "신규";
"Upgrade" = "업그레이드";
"Exit" = "종료";
"Search in %@" = "%@ 검색";
"Marked Articles" = "표시한 기사";
"Unread Articles" = "읽지 않은 기사";
"Today's Articles" = "오늘의 기사";
"Trash" = "휴지통";
"Select..." = "선택...";
" (%d unread)" = " (%d 읽지 않음)";
"is" = "다음과 같음";
"is not" = "다음과 같지 않음";
"is after" = "다음 이후에";
"is before" = "다음 이전에";
"is on or after" = "다음과 같거나 이후에";
"is on or before" = "다음과 같거나 이전에";
"contains" = "다음을 포함";
"does not contain" = "다음을 포함하지 않음";
"is less than" = "다음보다 적게";
"is greater than" = "다음보다 크게";
"is less than or equal to" = "다음과 같거나 적게";
"is greater than or equal to" = "다음과 같거나 크게";
"Cannot open export file message" = "내보내기 출력 파일을 생성할 수 없습니다.";
"Cannot open export file message text" = "지정한 내보내기 출력 파일을 생성할 수 없습니다. 잠금 해제 상태인지 또는 다른 응용 프로그램에서 사용되고 있는지 확인하십시오.";
"Source" = "소스";
"Status" = "상태";
"Enter LiveJournal User name" = "LiveJournal 사용자 이름 입력";
"Enter MSN Spaces User name" = "MSN Spaces 사용자 이름 입력";
"Enter Blogspot User name" = "Blogspot 사용자 이름 입력";
"Enter Xanga User name" = "Xanga 사용자 이름 입력";
"Enter URL of RSS feed" = "뉴스 피드의 URL 입력";
"Cannot rename folder" = "항목의 이름을 변경할 수 없습니다.";
"A folder with that name already exists" = "지정한 이름의 항목이 이미 존재합니다.";
"Recent Searches" = "최근 검색 목록";
"Recents" = "최근";
"Clear" = "최근 검색 지우기";
"Search web page" = "웹페이지 검색";
"Loading..." = "로딩 중...";
"Open Image in New Tab" = "새로운 탭에서 이미지 열기";
"Open Link in New Tab" = "새로운 탭에서 링크 열기";
"Open Link in %@" = "기본 브라우져에서 링크 열기";
"Open Page in %@" = "기본 브라우져에서 페이지 열기";
"Copy Page Link to Clipboard" = "페이지 링크 복사";
"%d unread articles" = "%d 항목의 읽지 않은 기사";
"More Scripts..." = "스크립트 추가...";
"Install Update" = "업데이트 설치";
"Do Not Install" = "설치 안함";
"Replace smart folder title" = "동일한 이름의 스마트 폴더가 이미 존재합니다.";
"Replace smart folder text" = "기존의 스마트 폴더를 현재 설정한 것으로 교체하시겠습니까?";
"Replace" = "교체";
"Never" = "안함";
"After a Day" = "1일 후";
"After 2 Days" = "2일 후";
"After a Week" = "1주일 후";
"After 2 Weeks" = "2주일 후";
"After a Month" = "1개월 후";
"Last Week" = "지난주";
"2 Weeks Ago" = "2주일 전";
"A month" = "한 달";
"Activity Window" = "활성 윈도우";
"Error importing subscriptions body" = "지정한 파일을 가져올 수 없습니다. 해당 파일은 유효한 OPML XML 형식이 아닙니다.";
"Error importing subscriptions title" = "가져오기 오류";
"Rename" = "이름 변경";
"Mark All Read" = "모두 읽음으로 표시";
"Move Folders" = "폴더 이동";
"Downloads" = "다운로드";
"Invalid style title" = "스타일 %@ 항목은 손상되었거나 유효하지 않은 형식입니다.";
"Invalid style body" = "기본 스타일로 대체될 것입니다.";
"Downloads Running" = "하나 이상의 다운로드가 진행 중입니다.";
"Downloads Running text" = "모든 다운로드를 취소하고 Vienna 를 지금 종료하시겠습니까?";
"Mark All Subscriptions as Read" = "모든 구독을 읽음으로 표시";
"Preferences" = "환경설정";
"General" = "일반";
"Appearance" = "모양새";
"Locate Title" = "Vienna 데이터베이스를 생성할 수 없습니다.";
"Locate Text" = "새로운 Vienna 데이터베이스를 \"%@\" 위치에 생성할 수 없습니다. 아마도 해당 폴더가 원격 네트워크 공유에 위치해 있을 것이며, 현재 버전의 Vienna 로는 원격 데이트베이스를 관리할 수 없습니다. 로컬 머신에 위치한 다른 폴더를 선택해 재시도하시기 바랍니다.\n";
"Empty Trash message" = "정말로 휴지통의 항목들을 삭제하시겠습니까?";
"Empty Trash message text" = "이 명령은 취소할 수 없습니다.";
"Cannot open database" = "Vienna 가 데이터베이스 파일을 열 수 없습니다.";
"Cannot open database text" = "해당 데이터베이스 파일 (%@) 항목은 손상되었거나 접근할 수 없습니다. 해당 파일을 삭제 또는 이름을 변경한 후 Vienna 를 재실행하십시오.";
"Vienna cannot open the file title" = "Vienna 는 해당 파일을 열 수 없습니다.";
"Vienna cannot open the file body" = "Vienna 는 \"%@\" 파일을 열 수 없습니다. 다운로드 후 항목이 옮겨졌습니다.";
"Vienna cannot show the file title" = "Vienna 는 해당 파일을 표시할 수 없습니다.";
"Vienna cannot show the file body" = "Vienna 는 \"%@\" 파일을 표시할 수 없습니다. 다운로드 후 항목이 옮겨졌습니다.";
"Empty" = "비우기";
"Open" = "열기";
"Show in Finder" = "파인더에서 보기";
"Remove From List" = "목록에서 제거";
"%.1f MB" = "%.1f MB";
"%.1f KB" = "%.1f KB";
"%.1f bytes" = "%.1f 바이트";
"%.1f of %.1f MB" = "%.1f of %.1f MB";
"%.1f of %.1f KB" = "%.1f of %.1f KB";
"%.1f of %.1f bytes" = "%.1f / %.1f 바이트";
"An error occurred when this feed was last refreshed" = "이전 갱신시 이 피드에서 오류가 발생했습니다.";
"Connecting to %@" = "%@ 주소에 연결";
"About Vienna" = "Vienna 에 관하여";
"Acknowledgements" = "감사의 말";
"Article" = "기사";
"Back" = "뒤로";
"Bring All to Front" = "모두 앞으로 가져오기";
"Check Spelling" = "철자 검사";
"Check Spelling as You Type" = "입력시 철자 검사";
"Check for Updates" = "업데이트 확인...";
"Close All Tabs" = "모든 탭 닫기";
"Close Tab" = "탭 닫기";
"Close Window" = "윈도우 닫기";
"Columns" = "열";
"Copy" = "베껴두기";
"Cut" = "오려두기";
"Delete" = "삭제";
"Delete Article" = "기사 삭제";
"Delete…" = "삭제...";
"Edit" = "편집";
"Edit…" = "편집...";
"Empty Trash" = "휴지통 비우기";
"Export Subscriptions…" = "구독 내보내기...";
"File" = "파일";
"Find" = "찾기";
"Find Next" = "다음 찾기";
"Find Previous" = "이전 찾기";
"Find…" = "찾기...";
"Forward" = "앞으로";
"Help" = "도움말";
"Hide Others" = "기타 가리기";
"Hide Vienna" = "가리기";
"Import Subscriptions…" = "구독 가져오기...";
"Jump to Selection" = "선택 부분으로 이동";
"Main Window" = "메인 윈도우";
"MainMenu" = "메인메뉴";
"Mark All Articles as Read" = "모든 기사를 읽음으로 표시";
"Mark Flagged" = "깃발 표시";
"Minimize" = "최소화";
"New Group Folder…" = "새 그룹 폴더...";
"New Smart Folder…" = "새 스마트 폴더...";
"New Subscription…" = "새 구독...";
"Next Tab" = "다음 탭";
"Open Article Page" = "기사 페이지 열기";
"Open Article Page in External Browser" = "외부 브라우져에서 기사 페이지 열기";
"Open Subscription Home Page" = "구독 홈페이지 열기";
"Open Subscription Home Page in External Browser" = "외부 브라우져에서 구독 홈페이지 열기";
"Page Setup…" = "페이지 설정...";
"Paste" = "붙이기";
"Preferences…" = "환경설정...";
"Previous Tab" = "이전 탭";
"Print…" = "프린트...";
"Quit Vienna" = "종료";
"Redo" = "복귀";
"Refresh Selected Subscriptions" = "선택된 구독 갱신";
"Reload Page" = "페이지 갱신";
"Rename…" = "이름 변경...";
"Restore Article" = "기사 복원";
"Select All" = "모두 선택";
"Services" = "서비스";
"Show All" = "모두 보이기";
"Skip Folder" = "구독 생략";
"Sort By" = "정렬";
"Spelling" = "철자 검사";
"Spelling…" = "철자 검사...";
"Stop Refreshing" = "갱신 중지";
"Stop Reloading Page" = "페이지 갱신 중지";
"Style" = "스타일";
"Undo" = "취소";
"Use Selection for Find" = "선택 부분으로 찾기";
"Validate Feed" = "피드 확인";
"Vienna Help" = "Vienna 도움말";
"Vienna Web Site" = "Vienna 웹사이트";
"View" = "보기";
"Window" = "윈도우";
"Zoom" = "확대 및 축소";
"Export all subscriptions" = "모든 항목";
"Export selected subscriptions" = "선택된 항목만";
"Preserve group folders in exported file" = "그룹 폴더의 구조 유지";
"Open Frame" = "프레임 열기";
"Open Image in %@" = "기본 브라우져에서 이미지 열기";
"Open Subscription Home Page in %@" = "기본 브라우져에서 구독 홈페이지 열기";
"Open Article Page in %@" = "기본 브라우져에서 기사 페이지 열기";
"New Tab" = "New Tab";
"External Browser" = "외부 브라우져";

/* Added in 2.1.0 */
"Send Link" = "링크 보내기";
"Send Links" = "링크 보내기";
"Increase Font Size" = "서체 크기 증가";
"Decrease Font Size" = "서체 크기 감소";
"Enter the URL here" = "여기에 URL 입력";
"Refresh the current page" = "현재 페이지 갱신";
"Return to the previous page" = "이전 페이지로 이동";
"Go forward to the next page" = "다음 페이지로 이동";
"Layout" = "레이아웃";
"Reading Pane on Right" = "읽기 팬을 우측에 배치";
"Reading Pane at Bottom" = "읽기 팬을 하단에 배치";
"Filter By" = "필터";
"Filter by:" = "필터:";
"All" = "모두";
"All Articles" = "모든 기사";
"Unread" = "읽지 않음";
"Last Refresh" = "최종 갱신";
"Feed URL updated to %@" = "피드 URL 정보가 %@ 으로 갱신됨";
"Filter articles" = "Filter articles";
"Feed has been removed by the server" = "서버에 의해 피드가 삭제됨";
"Mark all articles read" = "모든 기사를 읽음으로 표시";
"%@ Info" = "%@ 정보";
"%u articles" = "%u 기사";
"%u unread" = "%u 읽지 않음";
"Keyboard Shortcuts" = "키보드 단축키";
"%@ (Filtered: %@)" = "%@ (필터: %@)";
"Get Info..." = "정보 입수...";
"Open Web Location..." = "웹 주소 열기...";
"Refresh Folder Images" = "구독 이미지 갱신";
"Report" = "일반";
"Condensed" = "수직 배열";
"Unified" = "통합";
"Summary" = "요약";
"Blog With..." = "다음으로 블로그...";
"Blog with %@" = "%@ 에서 블로그";
"Bigger Text" = "텍스트 크게";
"Smaller Text" = "텍스트 작게";

/* Added in 2.1.1 */
"Advanced" = "고급";

/* Added in 2.2.0 */
"Import subscriptions from OPML file?" = "Import subscriptions from OPML file?";
"Do you really want to import the subscriptions from the specified OPML file?" = "Do you really want to import the subscriptions from the specified OPML file?";
"Import" = "Import";
"HasEnclosure" = "Enclosure";
"Enclosure" = "Enclosure URL";
"Open New Tab" = "Open New Tab";
"Subscribe to the feed for this page" = "Subscribe to the feed for this page";
"Open Vienna" = "Open Vienna";
"Download Enclosure" = "Download Enclosure";
"Download Enclosures" = "Download Enclosures";
"Local File" = "Local File";
"Hide Status Bar" = "Hide Status Bar";
"Show Status Bar" = "Show Status Bar";
"Customize Toolbar..." = "Customize Toolbar...";
"Search Articles" = "Search Articles";
"Progress" = "Progress";
"Delete all articles in the trash" = "Delete all articles in the trash";
"Unsubscribe" = "Unsubscribe from Feed";
"Resubscribe" = "Resubscribe to Feed";
"Download" = "Download";
"This article contains an enclosed file." = "This article contains an enclosed file.";
"Growl download completed" = "File download successful";
"Growl download failed" = "File download failed";
"Download completed" = "Download completed";
"File %@ downloaded" = "File %@ downloaded";
"Download failed" = "Download failed";
"File %@ failed to download" = "File %@ failed to download";
"Play" = "Play";
"Click the Play button to play this enclosure in iTunes." = "Click the Play button to play this enclosure in iTunes.";
"Click the Open button to open this file." = "Click the Open button to open this file.";
"Filter displayed articles by matching text" = "Filter displayed articles by matching text";
"Close the filter bar" = "Close the filter bar";
"Search all articles" = "Search all articles";
"Search Results" = "Search Results";
"Hide Filter Bar" = "Hide Filter Bar";
"Show Filter Bar" = "Show Filter Bar";
"Email a link to the current article or website" = "Email a link to the current article or website";
"Refresh" = "Refresh";
"Action" = "Action";
"Get Info" = "정보 입수";
"See information about the selected subscription" = "See information about the selected subscription";
"Display the list of available styles" = "Display the list of available styles";

/* Added in 2.3.0 */
"Order By" = "Order By";
"Manual" = "Manual";
"Name" = "Name";

/*Added in 2.4*/
"Show XML Source" = "Show XML Source";
"Source of folder" = "Source of folder";
"No feed source to display." = "No feed source to display.";
"Search current web page" = "Search current web page";
"Search all articles or the current web page" = "Search all articles or the current web page";
"Database Upgrade" = "Database Upgrade";
"Vienna must upgrade its database to the latest version. This may take a minute or so. We apologize for the inconveninece." = "Vienna must upgrade its database to the latest version. This may take a minute or so. We apologize for the inconveninece.";
"Upgrade Database" = "Upgrade Database";

/* Added in 2.5.0 */
"Cannot create folder title" = "Cannot create folder";
"Cannot create folder body" = "The \"%@\" folder cannot be created.";

/* Added in 2.6.0 */
"Article load completed" = "Article load completed";
"Loading HTML article..." = "Loading HTML article...";
"Ascending" = "Ascending";
"Descending" = "Descending";
"Use Current Style for Articles" = "Use Current Style for Articles";
"Use Web Page for Articles" = "Use Web Page for Articles";

/* Added for Google Reader support */
"Force Refresh Selected Subscriptions From Google Reader" = "Force Refresh Selected Subscriptions From Google Reader";
"Update Subscriptions From Google Reader" = "Update Subscriptions From Google Reader";
"Hide Toolbar" = "Hide Toolbar";
"Delete Google Reader RSS feed text" = "Delete Google Reader RSS feed text";
"Delete Google Reader RSS feed" = "Delete Google Reader RSS feed";

/* Added in 3.0.0 */
"Last 48 hours" = "Last 48 hours";
"Unread or flagged" = "Unread or flagged";
"Syncing" = "Syncing";